---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Кто написал Коран?
date: 2024-09-29
description: Коран — это буквальное Божье слово, которое Он ниспослал Своему пророку
  Мухаммеду (мир ему) через ангела Гавриила.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-1.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 592987
---

Бог поддержал Своего последнего пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }}, сотворив множество чудес и представив свидетельства, доказывающие, что он истинный пророк, посланный Богом. Также Бог поддержал Свою последнюю явленную книгу, Священный Коран, совершив чудеса, которые доказывают, что Коран — буквальное Божье слово, явленное Им, и что Священная книга не была написана человеком.

Коран — это буквальное Божье слово, которое Он ниспослал Своему пророку Мухаммеду {{ $page->pbuh() }} через ангела Гавриила. Пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} запомнил его, а затем продиктовал своим сподвижникам. Они, в свою очередь, также заучили, записали и повторяли вместе с пророком Мухаммедом {{ $page->pbuh() }}. Кроме того, пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} вторил Коран с Ангелом Гавриилом один раз в год и дважды в последний год своей жизни. С момента ниспослания Корана и по сей день, существует огромное количество мусульман, которые выучили весь Коран, буква в букву. Некоторые из них даже смогли запомнить Священную книгу к десяти годам. Ни одна буква Корана не была изменена на протяжении веков.

В Коране, который был ниспослан четырнадцать веков назад, упоминаются факты, лишь недавно обнаруженные или доказанные учеными. Это без сомнения свидетельствует о том, что Коран должен быть буквальным Божьим словом, явленным Им пророку Мухаммеду {{ $page->pbuh() }}, и что Коран не был написан пророком Мухаммедом {{ $page->pbuh() }} или другим человеком. Это также доказывает, что пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} воистину пророк, посланный Богом. Невозможно представить, чтобы кто-то четырнадцать веков назад знал эти факты, открытые или доказанных лишь недавно с помощью передового оборудования и сложных научных методов.
